2016年大陸初中會考歷史ESSAY問"蔡英文應該怎樣與大陸合作"

2016年中國初等中學畢業會考歷史科第31題 --------------

資料1：據考證，大陸上新石器時代的文化經過沿海地區傳到了台灣。三國時期一，衛溫率萬人船隊到達台灣。南宋時，澎湖已屬於福建省晉江县，成為中國行政區域的一部分，元朝時，設澎湖巡檢司，管理台灣和澎湖。清朝派水師攻取台灣，設立機構，加強對台灣的管轄 ——————摘編自<<中國歷史>>中一年級課本

資料2：1949年人民解放戰爭勝利，國民黨殘餘勢力退社台灣，海峽兩岸分離、敵對。。。1979年，鄧小平訪問美國時宣布："我們不再用 '解放台灣'這個提法了，只要台灣回歸偉大的祖國，我們尊重那裏的現實和現行制度。"......1980年以來，兩岸關係鬆動，民間交往的堅冰已打破。。。———————摘編自<<中國歷史>>中二年級課本

資料3：2016年5月20日，台灣當局新領導人蔡英文發表＂5.20講話＂，雖然提及要繼續推動兩岸關係和平發展，但對＂九二共識＂的核心意涵回避，對兩岸關係根本性質態度模糊，在必須明確接受和平統一的政治基礎這道必答題面前。她交出了一份沒有完成的答案 ———————— 摘自<<人民日報>>

問題1：資料１中，清政府加強對台灣地區管轄設置的機構是什麼？從這一資料的史實中，我們可得出怎樣的歷史結論？

問題2：根據資料２中並結合你的所學知識，請你指出我們爭取台灣和平統一的基本方針是什麼？這一方針首先在偉大的中國哪一問題上得到成功實踐？

問題3：近年海峽兩岸關係面臨新挑戰，依據資料３并結合你的個人想法，你認為蔡英文怎樣做才有利於兩岸和平統一的發展？

連登仔點回答?

食屎啦你！！！！

真心，佢地啲問題好有遠見

寫 宋朝以後無中國
交卷

考試考打飛機

大陸無論邊科考試d題目都好有打飛機feel 差唔多每題都會攝幾句咩中國好偉大blablabla

TEXTBOOKS：

大你老母陸
係支那

答案1: 有關機構。證明歷史上，只有清朝才有能於台灣設立機構，其他朝代都係屎，包括現在

答案2: 佔領台灣，清算國民黨。在學生書本及共產黨控制的媒體上，很大程度上實踐

答案3: 建立美台友好/戰略關係，反攻中國，及滅絕大量中國人口以至統一

中国係1912先出現

中原係關外滿洲人大清國殖民地

元朝應該係由外族蒙古人建立蒙古帝國
入主中原統治支那
版圖遠至歐洲 俄羅斯
這樣歐洲及俄羅斯都係中國地方

孫中山在《民族主義》第二講中說過：「中國幾千年以來，受到政治上的壓迫以至於完全亡國，已有了兩次，一次是元朝，一次是清朝。」今天中國人一廂情願地稱清朝是中國王朝，可惜人家清朝統治者們根本就不認為自己是中國人。

殘體字考卷變繁體字